馬斯克與馬克思 - 區家麟

節錄

馬斯克與馬克思 - 區家麟

台灣《蘋果日報》截圖

有些想像，讀科幻小說或叮噹漫畫時津津有味，當它變成現實，你想都不敢想。尤其是當你深刻明白，人性與權力可以有多醜惡。

馬斯克無疑是奇才，他創立了Paypal、Tesla、SpaceX，糅合創意、技術與執行力，把想像變作現實。馬斯克的新搞作，叫Neuralink，他最近的簡介表演會，三隻小豬登場，都是實驗品，已在腦內植入晶片，收集腦細胞脈衝訊息。每種新科技，都有冠冕堂皇的偉大構想，很多腦問題，都同神經元失常亂發訊息有關，若有人能解讀腦電波，了解各種感官、情緒、神經元之間的關係，腦部問題如聽障、視障、失眠、焦慮、抑鬱、甚至癱瘓，都有望解決。馬斯克如是說。

這技術不算新，但馬斯克說，研究團隊大幅改良了晶片，利用機械人，在你頭顱開洞，很安全很準確地把晶片植入你頭殼；晶片會伸出幼細電極，自動避開微絲血管，插入你大腦皮質，收集你腦電波，分析解讀，治你頑疾。

很多事情，馬斯克沒有說清楚。

訊息收集與解讀，當然是雙向，有朝一日技術成熟時，自然能仿製你腦細胞的脈衝，植入訊息、操控你的喜惡、情緒、愛慾、幸福感與甚至民族自豪。到時，不須拿着手機健康碼來證明自己可以活，全面管治權已伸在你腦袋中，晶片植入你身，就如你家中的狗，卻不止是一個記認，你腦海中會出現新的聲音、新的躁動、新的主人。

網民似乎很興奮，在直播中問馬斯克：「可否念力駕車？」「可否念力打機？」馬斯克說肯定，卻沒有詳細解說下去。

5G物聯網，一個遙控器可以操控各種機械玩意，有天念力可以連上遙控器，人機合一，你以為用念力操控機器，其實也打開了意識的大門，機器背後的老大哥也可操縱你，以後不需要統戰不需要輿論機器，直接改造腦袋就可以。

曾幾何時，。。。。

海耶克說過，。。。。

馬斯克新搞作，。。。。

所以，。。。。